% !TeX program = xelatex
% !TeX TXS-program:xelatex = -shell-escape

\documentclass[fontset=none]{ctexart}
\ctexset{fontset=fandol}

\usepackage{xeCJK}
\usepackage[a4paper, left=1cm, right=1cm, top=1cm, bottom=1.5cm]{geometry}    %设置页面边距
\usepackage{graphicx}   %插入图片

\usepackage{minted}     %允许插入代码段。需要在settings.json中"latex-workshop.latex.tools"节点的子节点"name":"xelatex"下面添加"-shell-escape",
% \usepackage{minted} % 引用minted包
\usepackage{caption} % 引用caption包
\usepackage{fvextra} % 引用fvextra包
\DeclareCaptionType{code}[Code Listing][List of Code Listings] % 设置code环境为新的代码环境


%\setCJKmainfont{STHeiti} % 设置字体
%\setCJKsansfont{STHeiti}
%\setCJKmonofont{STHeiti}

\usepackage{amsmath} % 数学公式包
\usepackage{amssymb} % 实数集的包
\usepackage{parskip} % 段落包
\usepackage{setspace} % 行距包
% \setlength{\parindent}{0pt} % 取消段落缩进
\usepackage{titlesec} % 章节标题格式包
\titleformat*{\section}{\large\bfseries} % 设定section标题格式为加粗大号字体
\usepackage{tocloft} % 目录格式包
\renewcommand\cftsecfont{\normalfont\bfseries} % 设定section标题格式为加粗字体
\renewcommand\cftsecpagefont{\normalfont\bfseries} % 目录页码字体
\usepackage{ragged2e} % 左对齐包
\usepackage{hyperref} % 超链接包
\usepackage{array} % 引入 array、表格 包
% \usepackage{amsthm} % 使用definition环境
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=blue, filecolor=magenta, urlcolor=blue} % 超链接格式设置


\title{超图学习}
\author{Lindeci}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\definecolor{codebgcolor}{HTML}{F8F8F8} % 设置背景颜色

\section{概念}

\newtheorem{definition}{定义}

\begin{definition}{(Hypergraph)}
    超图是一对普通点集合和超边集合 $H = (V,E)$ such that
    \begin{enumerate}
    \item $V$ 是普通点的集合
    \item $E$ 是超边的集合。
    
    超边连接着一对无序的点集合 $(u, v)$ ,这对点集合满足 
    
    $u \subset V$ 且 $v \subset V$ 且 $u \cap v = \emptyset$
    \end{enumerate}

    \ \ \ $V$ 的非空子集叫做超节点（hypernode）。

    \ \ \ $V$ 中的所有普通节点的某种排序，我们称为\ 关系$\prec$\ 。

    \ \ \ 在我们的语境中，$V$ 中的所有普通节点是表的抽象，超边是连接谓词。

    \ \ \ \ \ 考虑一个形如 $R1.a + R2.b + R3.c = R4.d + R5.e + R6.f$ 的联接谓词。这个谓词将产生一个超边 $(\{R1, R2, R3\}, \{R4, R5, R6\})$。
    $V$ 的普通节点集是 $V = \{R1, \ldots , R6\}$。关于普通节点排序，我们假设 $Ri \prec Rj \Leftrightarrow i < j$。
    有简单的边 $(\{R1\},\{R2\})$，$(\{R2\},\{R3\})$，$(\{R4\},\{R5\})$和 $(\{R5\}, \{R6\})$。
\end{definition}

\begin{definition}{(subgraph)}
    设 H = (V, E) 是一个超图，$V' \subseteq V$， $V'$ 是普通节点的一个子集。

    \ \ \ $G|_{V'}$ 定义为 $G|_{V'} = (V',E')$，其中 $E' = \{(u,v)|(u,v) \in E,u \subseteq V',v \subseteq V'\}$。
    
    \ \ \ $V'$ 上的节点排序继承 $V$ 上节点排序。
\end{definition}

\begin{definition}{(connected)}
    设 $H = (V, E)$ 是一个超图。当 $|V| = 1$ 或存在一个 $V$ 的划分 $V'$、$V''$，其中 $V' \cup V'' = V$，和一个超边 $(u, v) \in E$，
    使得 $u \subseteq V'$，$v \subseteq V''$，且 $G|_{V'}$ 和 $G|_{V''}$ 都是连通的，那么 $H$ 是连通的。

    \ \ \ 注意这里连通的边是超边。

    \ \ \ 如果 $G|_{V'}$ 是连通的，那么我们称 $V'$ 为 connected subgraph 或者 csg\ 。

    \ \ \ 如果 $V'' \subseteq (V \setminus V')$，且 $G|_{V''}$ 是连通的，那么我们称 $V''$ 为 $V'$ 的 connected complement 或者 cmp。注意这里的 $V' \cup V''$ 不一定等于 $V$ ，且 $V'$ 和 $V''$ 之间不一定有超边连接。

    \ \ \ 在这篇文章的讨论中，我们假设 $H$ 都是连通的。
\end{definition}

\begin{definition}{(csg-cmp-pair)}
    设 H = (V, E) 是一个超图，$S_{1} \subseteq V$， 其中 $S_{2} \subseteq (V \setminus S_{1})$，且 $S_{1}$ 是连通的，$S_{2}$ 也是连通的，
    如果 $\exists (u,v) \in E$，其中 $u \subseteq S_{1},v \subseteq S_{2}$，那么我们称 $(S_{1},S_{2})$ 为 csg-cmp-pair 。

    \ \ \ 如果 $(S_{1},S_{2})$ 是 csg-cmp-pair，那么 $(S_{2},S_{1})$ 也是 csg-cmp-pair。
    
    \ \ \ 我们规定 $\min(S)$ 表示 $S$ 中的最小元素，它的数学表达式定义是：$\min(S) = \{s | s \in S, \forall s' \in S, s \neq s' \Rightarrow s \prec s'\}$

    
    \ \ \ 因为 csg-cmp-pair 满足交换律，所以在动态规划中，我们只枚举 $(S_{1},S_{2})$，它满足：
    $\min(S_{1}) \prec \min(S_{2})$，$s \in S \text{ 和 } \forall s' \in S : s \neq s' \Rightarrow s \prec s'$

    \ \ \ 我们在动态规划中，在枚举一个 csg-cmp-pair $(S_{1},S_{2})$ 时, 要先完成所有 csg-cmp-pairs $(S_{1}',S_{2}')$ 的枚举，其中 $S_{1}' \subseteq S_{1}$ 、 $S_{2}' \subseteq S_{2}$ 。
\end{definition}

\begin{definition}{(Neighborhood)}

    \ \ \ 我们定义 $\min(S) = \{s | s \in S, \forall s' \in S, s \neq s' \Rightarrow s \prec s'\}$

    \ \ \ 我们定义 $\overline{\min}(S) = S \setminus \min(S)$

    \ \ \ 我们定义 $E\downarrow' (S,X) = \{v | (u,v) \in E, u \subseteq S, v \cap S = \emptyset, v \cap X = \emptyset\}$

    \ \ \ 我们定义 $E\downarrow (S,X)$ 是 $E\downarrow' (S,X)$ 中最小超点集合。

    \ \ \ $\text{定义 } E \downarrow (S, X) \text{ 为超节点的最小集合，对于所有的 } v \in E\downarrow' (S,X), \text{存在一个超节点 } v' \text{ 在 } E\downarrow (S, X) \text{ 中，使得 } v' \subseteq v.$

    \ \ \ $\forall v \in E\downarrow' (S,X), \exists v' \in E\downarrow (S, X):v' \subseteq v$

    \ \ \ 我们定义 $\mathcal{N}(S,X) = \bigcup\limits_{v \in E\downarrow(S,X)} \min(v)$
 

\end{definition}

\end{document}

